有線新聞，正式收皮

最新消息，有線電視新聞部高層地震，震走了帶領新聞部十幾年的馮德雄，交由亞視記者出身的謝燕娜主管。這消息在今時今日的香港不算什麼大新聞，甚至連登熱門榜也上不到，但對於傳媒仍然是震撼的，區家麟更以「香港就是這樣完蛋的」來形容。我們這一代在Cable美好時代長大的記者，也整天在互相哀嘆，然後各自掉眼淚，然後再各自無助黯然。有線曾經是一代記者快樂的新聞部，我們曾身處其中而懵然不覺，回望才知那是最好的時代。
。。。
我2015年離開Cable，之後輾轉做了獨立記者，為不同媒體供稿，但我的基本功也是從Cable學到的。記得2018年做《鏗鏘集》〈三中商〉，《明報》陳帆川的專欄寫：「整輯節目留有有線新聞的影子：層層推進的公司查冊與追訪、親赴涉事人住所外拍門、在高官出席公開場合時追問。這些都跟《新聞刺針》如出一轍。」又或者之後我做的7．21報道，找CCTV、公司查冊等等，都是Cable教落的「揼石仔」，紮實地找出人證物證。
。。。

（全文撳入去睇，唔使錢）

push

我最鍾意嘅有線中國組會唔會冇咗㗎

gg

如果無左有線中國組，就立刻CUT！平時都唔撚睇！

平時睇新聞睇足咁多個台
宜家少咗個睇

但係cctvbviu應該都唔好得去邊

Push

仲有咩可以睇
黃嘅睇開viu 同cable

撳入去睇

做乜

就算有九成變咗日日吹奏大陸節目

推

《香港怎麼辦》播足24小時

，

鄭思思 對厘個名都有d印像

可能而家中國組, 都變咗權力鬥爭既工具

本文作者鄭思思
係《鏗鏘集》「721元朗黑夜」節目編導

有裝有線已經接近半年無開，只係間中睇下馬

因為反送中所以申請左now同有線黎支持佢地
但申請左咁耐都冇睇過 如果今後佢地有一單吹奏支那既新聞的話我即cut

viu d新聞其實都好撚親政府
係之前有時D LIVE 無得CUT先以為佢似「中立」

你cut撚到先算

總之日後香港一定越嚟越支化，大家要有心理準備，可能遲下電視都可以dum咗佢

有線都收埋皮香港仲邊度有新聞可以睇

有線中國組真係好高汁 千祈吾好變質

明顯見到上月尾開始新聞傾向紅
例如支持正苦同反正苦意見都播，但刻意播多D/耐D支持既

Me2，我都係度知道一D係大陸都算轟動，但傳唔到落黎香港嘅新聞

唉我仲每晚食飯準時幫屋企人轉去viu睇新聞

睇映視 仲快過有線中國組

咁睇VIU點都好過睇CCTVB
只係唔好以為佢真係咁中立

沙中線工傷個案被消失事件

now new 偏藍啦
只睇有線
可惜。。。

《壹週刊》2015年報道指中聯辦迂迴持有聯合出版集團，而集團旗下的三聯、中華和商務書店，幾乎壟斷本港市場，引伸出「西環治港」。但套用操刀該調查新聞的記者在《鏗鏘集》上的說法：「當時諗到覺得好大件事，而覺得個社會會關注，但係結果係好似……真係冇乜迴響。」

結果迴響在2018年才姍姍來遲。截至本周二（29日）晚，該上半輯《鏗鏘集》已在其官方facebook專頁獲得逾4000個表情符號及5000次轉發；同日較早時間，有記者就「三中商」問題追問林鄭月娥，獲全港媒體廣泛報道。
。。。
第二是包裝手法。操刀這輯節目的編導鄭思思，曾供職有線電視，以拼搏見稱，因此不難看見整輯節目留有有線新聞的影子：層層推進的公司查冊與追訪、親赴涉事人住所外拍門、在高官出席公開場合時追問。這些都跟《新聞刺針》如出一轍。

唔止上個月啦，至少呢半年開始，傾向報中共港共啲好野/較少批評

其實港台都要靠CABLE收好多風，同埋粗略計過反送中個陣最高峰CABLE 可以派成十幾部機出去

有線(中立偏黃) 港台(真．中立) Now/Viu (中立偏藍) TVB (極紅)

而家個個台都有人空降落去
真係全天候洗腦

會變咗好似隔離台只播支那好人好事
或者小罵大幫忙

基本上鄭思思嘅作品通常都係調查報導
新聞刺針

now都係收咗皮

唔明個post個標題想點
你即係撐有線定點?

大鳴大放

不過經緯線都ok

果然

今晚啲新聞係咁播美國
又唔知引述邊個講侵用國家安全理由封殺tiktok係無證據
屌 我以為自己睇緊cctvb

唔會冇，但變左日日讚揚支那

我們有報道李旺陽、揭發川震豆腐渣的有線中國組，有報道牛丸無牛，洋垃圾滯港的《新聞刺針》，還有《香港奇則》、詹sir驗樓的《樓盤傳真》，新聞又快又紮實尖銳，吹牛講句，Cable新聞都贏（吹下牛，行家不要傷感情）。然而，這都是good old days了。

真實新聞越黎越貴！點算！

以後有線中國組變左吹奏支那既垃圾部門

其實無須惋惜，因為資訊生態已經改變，電視已經唔係再好似以前咁受歡迎，以前電視時代已終結，取而代之網絡世界，資訊五花八門，再唔係單方面接收，而係各取需要，最重要係有批判思維，分析及判斷嘅能力，再唔會受到政府操控及利益團體灌輸。

依家冇以前咁難cut
唔洗拎刀衝入有線大廈

diu

cable新聞部既價值就係反動
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
反動先賣到好價錢

可惜啊

宜家cable個大灣區節目都吹奏左好耐支那

Viu 午間新聞藍得好誇張
七點新聞因為插咗個講國際趣聞先無咁洗腦

我都係咁話，電視新聞根本已經冇咩人睇

o係CCTVB做過，然後跳去cable，再然後自由身

我都好鐘意。不過現在要每段新聞按入去看了。所以我follow咗Facebook 有線中國組

之前仲課咗金俾個新聞apps
諗住支持吓佢哋個中國組

變左tvb神州掠影啲fd

國安法都立咗啦
香港仲點會有敢講真話嘅電視台
以後唯有靠網上媒體

不過都唔可以仲撐到幾耐

震走了帶領新聞部十幾年的馮德雄 條友奶到乜咁wor 又自我審查 又低調處理示威Live

有線新聞尚算正常
但開電視其他時段根本同tvb一樣咁奶共

有吹奏支那新聞 即cut

唉 ！

撐班記者

但係依家高層變左
可以點

Read it. Pish

cut 9 有線

好多嘢唔係有傳媒用資源去挖的話
大眾點批判都未必留意到

上年六月已經傾向紅啦，啲用詞已經係，有線同現在已經唔洗睇其實

用左十幾年有線，有線新聞真係唯一清泉

pish

睇完viu嗰個之後要睇有線新聞平衡返

be water！ 轉型至網媒

叫完人申請個新聞台之後就割禾青

全面洗腦，正式啟動！

一国一制近了，你們應當悔改，歸信我黨習大人

無有線中國組唔睇

屌又係亞視

真係好好睇

唔信200 萬人都養唔到個新聞台

睇外國電視台
fox, netflix

全民記者效率更高！！！

Now長期大篇幅報道trump點衰點衰
但啲source又係啲反浸紅媒出嘅
呢期又係咁loop港共點唔驚制裁
美國制裁無影響咁
中立條撚咩

如果香港人真係肯課金支持好新聞，有線、立場、蘋果、傳真社唔使成日話告急啦！大把香港人當新聞係free goods，睇唔起文字工作。

2014年5月6日，因時任律師會會長林新強拒絕回答英語記者提問，並著令記者「自己翻譯成英文」，亞視國際台不滿林的惡劣態度，拒絕報道當日記者會。謝燕娜與另一主播Britt Clennett在導言時表示「希望讓公眾看到在所謂國際都會的香港，從事英文新聞採訪報道是愈來愈困難」

睇定啲先

咁仲有冇得睇班短裙絲襪主播？

之前引述埋彭博哩間出晒名紅媒

無架喇，共產黨唯一武器就係控制媒體

RIP

香港唯一清泉⋯ 希望唔好消失

Rip

屌

李臻之前屌過狗啦！一上位黃變藍都得，而家咪藍到黑。之前訪問鄧曱甴，有人咁批評佢：

李臻訪問鄧炳強這一役，雖說不至於像袁志偉一樣完全任由政府予取予求，但完全足以令我明白，今天的李臻，不再是一個傳媒人，而是一個主持和公關。能當上內容業務總經理，自然是屁股決定腦袋，相信李臻生活相當困難，才會問得出這些問題。他問的問題包括，「有沒有放過假」、「上任後的挑戰和壓力」，到最後才問及警民關係以及傳媒關係，難聽點說，是給了近三十分鐘警方宣傳，電視台淪為宣傳機器。

RTHK

仲岩岩績左新聞plan一年

Cable 已經係最講人話唔知有無方法可以令佢撤回個決定？

買晒成間有線

作者篇文最後有個客服e-mail：
cs@i-cable.com
個新任命聽日就生效，已經對外公佈晒。

有線吸哂亞視班人

亞視人唔夠cctvb吸得多

要CUT一定CUT到，我做有成年半，如果無撚左，賠錢比佢立刻CUT！佢之前賣盤，我已試過CUT，果時得6個月，佢話平成$150m 一個月，叫我用多兩年！

sor 唔記得
平時都有睇開

以後唔會知中共啲衰野

pusj

推 國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要 - 分享自 LIHKG 討論區

深度一定唔會有專業記者咁多

推光復香港 時代革命

Cc cable

睇左有線新聞20年，真係好可惜

踢爆左好多支那啲衰野同黑暗

啲調查報導講緊要搵目擊者/受害者、追訪鄉黑
普通人邊有咁嘅精力/公信力

唔係掛 特登裝黎避tvb

以後冇新聞睇了

三中商篇報導真係令好多人覺醒
中聯辦係香港出版界插黑手幾多年

好鍾意有線

之後會有好多cut唔到有線post

每日都睇有線可惜

平時就係為左黃靖宜所以睇

join 咗佢app一年
佢偏紅咪唔續佢

玩完

蛋哥狗都屌埋😂😂

新聞刺針最出色

一定有，不過報喜不喜憂

呢個節目完全展露咩叫靜靜地贏
屋企人晚晚當娛樂節目咁睇

支持網媒啦！
仲幫大財團壟斷？

cut 得

到期唔撚使續約

皮已收

唉
雖然係預撚左

屌。。。。

祖國千秋萬代

上到連登熱門PO了，作者老懷安慰

咁快有5毛狗入嚟呔

世代回憶
eminleo都做埋政協

佢哋呢啲電視台又唔似大台有慣性收視
大台俾人狙成咁，點解佢哋仲敢搞新聞？
佢哋依家電視台有錢賺啦咩？

寫信俾在囚手足麻煩？要寄唔方便？屋企地址唔可以收信？
信燕子！唔驚！以後你喺網上寫信，我哋幫你寄！幫埋你配對在囚手足做筆友！
在囚手足回信俾我哋後，我哋會將信掃瞄到系統上面！
你只需要登入系統即可查閱、下載以及回信！我哋再幫你寄俾在囚手足！
你唔需要使用真實身份同披露自己地址就可以同手足做筆友喇！
同時你都唔會知道手足嘅number同埋所在院所

立即登記成為筆友啦！話俾在囚手足知我哋無忘記佢！

一定會中央台化

賣咗盤就開始變質啦，啲字眼同立場慢慢咁變，再睇下新嗰堆股東個背景就更明顯，仲要成日壞睇唔到，打上去又等得耐，有人聽電話但又閪聲閪氣趕收線，唔會再用啦

屎忽決定腦袋

學好英語 國語 台語睇外國新聞 要訂蘋果
香港進入1984時代

Game over

Now: 死剩政情
Cable: 死剩半個中國組同新聞刺針

睇見嗰條藍到黑嘅黃永已火X滾！
好囉又少一個台，專心睇netflix！

支那辦要統戰所有媒體，電視coverage較廣，自然優先搞。
搞CCTVB成功與否見仁見智，我只係講叫半成功。
的確洗好多藍屍腦，但係真黃已經離棄佢（要強調係真，好多自稱黃仲睇cctvb電視劇）。
唔係完全成功就唯有搵其他較高公信力嘅媒體落手，now、有線、港台逐個搞。

有線係蝕，邱達昌係政協，所以佢話要靠中移動同佢合作。邱達昌條垃圾之前接受訪問已經話新聞部要簡化轉型，學德國新媒體咁靠網民提供片段，每次採訪新聞派6-7人去實在太多。都痴線嘅，靠網民嘅片根本唔能夠了解全面事實，有D資訊要靠記者親身發掘先見到嘛。網民片就當新聞，咁樣同睇港人講地有乜分別？

有，講中國啲好野

藍永唔係新聞部嘅人，佢負責資訊節目。新聞部以前冇節錄過佢D訪問當新聞報。

diu, can I unsubscribe?

Now仲有經緯線

希特拉都cut唔到有線呀
點cut呀

樓主係有線記者？

長貧難顧，亞視都要執，佢哋無錢係咪覺得支支會課金呀
會課金支航就唔會依家等執咁款啦

咩撚野 現在要 按入去看了
講廣東話ok!?

依家已經有吹奏趨勢，歐美新聞稿就報好少。港共發言就好長。
新聞台一變，就乜9都cut 晒。

唔係新聞台，仲要你地把撚

以前用app睇live好方便。現在要收費，60幾蚊。。。。

真...唔介意loop英文新聞 當學英文

一貫中共手法

唔意外 cable now 一樣受照顧

唉！！有線新聞組一直認真做新聞，同無線好唔同

利申：屋企有Cable

蓬佩奧:香港人應該加深中共和中國人的矛盾！！！而唔係日日屌鳩中國人!

A

前有線記者
再之前做過大台
有冇睇文

亞視要執嘅原因我唔覺得係長貧難顧
係當時紅色資金已經入主大台
亞視被condom

佢好似係講緊鄭思思喎

youtube所有有線新聞嘅片

關於反修例嘅全部都要backup

Thanks for sharing

btw,星期日既明報係好值得支持

咁支航呢？
點解唔大大條水喉科水救？

Viu 咪即係now

都應該要獨立 , 特別是經濟獨立

俾人入主咗就會咁

[至少41名手足上庭！] 8月10號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

可唔可以成句用晒廣東話

Pish

咪玩啦，一早賣左比馬雲

馬雲係南華早報，有線係邱達昌。

有線已經冇哂D正野睇嫁啦 家下仲要搞埋個新聞部 DLLM啦

又係亞視人上位

721831101111

學鄭思思係文末話，觀察吓呢班高層行為，好似CCTVB咁仆街嘅，大家cut約。今年我課咗年約都唔會再課。

都預咗

周庭俾不明人士跟蹤

香港真係玩撚完

而家31台有新聞睇

支航同亞視規模點比
支航蝕咁多有啲難救
同埋唔係權鬥咩

無限fax大法

電視一年都十幾億架，規模唔同都唔代表十幾億係細數，可以狂科水囉

有線新聞都係暗地支持口罩令，幫政府監察邊個無戴口罩，散播恐懼，將來香港推出健康碼一樣有責任，主流傳媒全部一擔擔

宜家仲有乜新聞台可以睇
屋企班懶鬼唔開有線/NOW就一定睇CCTVB新聞

另外我本身睇開獨媒、端傳媒 、*CUP
大家有乜其他推薦

謝燕娜既取態可能要分組下 76 台先知

pish 721 831 101

新聞刺針真係好好睇，從此收皮......

黎緊十月到期 唔續了

多謝你地

全面淪陷

有線好高汁

[img]https%3A%2F%%2Fmedia%2FB3_4JDtCYAAABqi.png&h=3a46193a&s=540[/img]
68.9月費

68.9月費每晚通宵睇住男主播黎打J

誇張少少，李臻係開電視訪問鄧炳強嘅語氣、態度
同埋問嘅問題
真係同袁志偉當年訪問李鵬有得比

其實近排睇新聞好似睇喜劇

FB IG Google入都入唔到 到底要咩法律依據

根本就cut唔到

變成有線版「中華略影」定「中國航拍」式嘅中國組

睇viu最多變淺藍屍
睇cctvb就會變小粉紅

照copy 環球時報, 播足一個鐘都得

李臻，聯同前亞視新聞及公共事務部副總裁陳興昌

我雖然唔係新聞部工作
但係大台出身
李臻 同 陳興昌
兩個人 做事作風好差
由其係李臻 大台出身 得個靚仔樣 做野就
陳興昌仲差 ATV做野果陣報新聞已經唔多得

自從開電視被人仔台入股
我已經覺得紅咗
我都好少睇

香港只有NETFLIX YouTube 睇
香港個資訊接收越來越窄

黎智英被捕
twitter戰線

李臻咪睇佢3個master就以為好叻，佢根本唔係讀新聞系出身。
佢係有線-->TVB-->now，以前睇過佢now讀新聞仲係成日食螺絲。
採訪經驗得TVB做過時有。

開電視（新聞除外）不看也罷，紅過CCTVB。

港台收皮，有線收皮
到今日蘋果收皮，香港傳媒正宗玩撚完

有線中資入場已經接近死亡

有線now都紅藍一段時間 嗰陣講會俾人屌分化

NOW??

但好多人唔識上網睇新聞

無買now
但新聞viu就係now?

viutv係用nowtv新聞。

網絡世界始終不能夠取代電視新聞既地位

一開電視就餵到埋口唔洗禁黎禁去
半個鐘就會知道晒全日要留意既新聞